II) Kohtu ette astus Tõnu Leinkop ja kaebas et Kassi  Jüri Tominga 12 (kaksteist) lammast tema wiljast läbi läinud, kus Tõnu Leinkop neid kinni wõttis ja tallitaja sinna kutsus kahju üle waatama. Tallitaja määras kahju tasumist kohtu hooleks.
Kohus kuulas seda asja järele ja mõistis, et Jüri Tomingas maksab Tõnu Leinkopile 30 (kolmkümmend) kopikat lamba pealt kahju tasumist 12 x 30 see teeb summa 3 rbl (kolm) rubla 60 (kuuskümmend) kopikat.
Kohtu otsus sai täidetud ja Tõnu Leinkopile  Kassi oksjoni wiisil müidud lehma hinnast 3 rubla 60 kop lammaste trahwi ära maksetud. 17mal Webruaril 1890.
